(突發) 環球時報總編Twitter：中国對美有「重大的報復措施」

中美貿易磨擦持續，大陸官媒《環球時報》總編輯胡錫進，今天下午在 Twitter 發文，指根據他的了解，中國因應美國將華為和其他中國公司列入實體名單，會採取「重大報復措施」（major retaliative measures），此舉表明北京不會被動地等待，而是有會有更多反制措施。

不過胡錫進的帖文無透露，中國會有何反制措施，彭博通訊社今天有報道引述知情人士透露，指北京已經計劃準備限制稀土出口到美國，措施可能會集中在重稀土。根據美國地質調查局統計，美國八成稀土供應來自中國，而第二位的愛沙尼亞只佔 6 %。

而且中國對美國出口以重稀土為主，這種物質是激光、聲納和強化鋼的重要材料，報道引述一名上海有色金屬價格指數分析員指，稀土對美國非常重要，「中國肯定主導供應，如果中國放棄這些出口，我不認為美國可以找到替代品。」美國 Technology Metals Research LLC 的研究則指，中國稀土產量佔世界總產量 95％。

內地官方媒體包括新華社及《人民日報》，日前先後發表針對稀土的評論文章。新華社的評論警告，美國不要妄想利用中國稀土製造的產品，反過來遏制中國發展。而《人民日報》則指，美國不要低估中國的反制能力，「稀土是否會成為中國反制美方無端打壓的武器，答案並不玄奧。」另外發改委日前亦有官方回應，暗示稀土或成反制美方武器。

用番美國嗰招cut生意

商務部：中國將建立不可靠實體清單制度，具體措施近期出台

2019.05.31 17:24:00環球網
[環球時報-環球網 記者 倪浩]商務部新聞發言人高峰 在31日的新聞發佈會上稱，基於非商業目的，對中國實體封鎖、斷供或其他歧視性措施，對中國相關產業造成實質損害，對國家安全構成威脅或潛在威脅的外國法人、其他組織或個人將列入其中。

新聞發言人高峰發佈的全文：

根據相關法律法規，中國將建立不可靠實體清單，對不遵守市場規則，背離契約精神，出於非商業對中國企業實施封鎖或斷供，嚴重損害中國企業正當權益的外國企業組織或個人，將列入不可靠實體清單。具體措施將於近期公佈。

央視記者提問，中國政府出台不可靠實體清單制度是出於什麼考慮?

高峰：當前世界經濟發展不確定、不穩定因素增多，單邊主義、貿易保護主義抬頭，多邊貿易體制面臨嚴峻的挑戰，正常的國際經貿活動受到干擾，一些外國實體出於非商業目的，違背正常的市場規則和契約精神，對中國企業採取封鎖斷供和其他歧視性措施，損害中國企業的正當權益，危害中國國家安全和利益，也給全球產業鏈、供應鏈安全帶來威脅，對全球經濟造成負面的衝擊，對相關企業和消費者的利益造成損害，為維護國際經貿規則和多邊貿易體制，反對單邊主義和貿易保護主義，維護中國國家安全、社會公共利益和企業的合法權益，中國正決定建立不可靠實體清單制度。

（本文來自於環球網）

快啦咁撚多嗲

驚到賴屎

打就打啦

不停係度

我出手連我自己都覺得驚

唔撚賣你啲閪土留黎整咩
同埋大把人走私去賣
搵啲新鮮野講啦

顏射落侵張相到當報復

唔打汽車直接跳去打飛機？

唔需要呀，當中共收皮時就可以進軍中國，搶領土之餘搶埋資源，稀土便成為由美國出口

打啦，好悶啊

屌那星講報復講成世都未出手
一味喺度 我嚟喇 我真係嚟喇

胡錫進 胡鞍鋼
雙胡已經誤導刁煬帝好耐
點解仲未被處死？欺君犯上喎

哦

呢張野要出現幾多次

最大贏家

先唔講老美一定早有準備，
你加麵粉價，但又一定要買返個麵包，個價咪又係自己食返

好撚驚呀

用咩Twitter

點解用twitter用英文，睇唔起微博同中文？

立場 用 投共華劇照 因住害死人

小明不嬲抄開隔離位全級第一嘅測驗考試

先勉強升到班

有日全級第一突然唔再比佢抄

於是小明大聲同全班講

我以後唔會再比全級第一抄我功課！

我罰你，宜家鎖國唔同你做生意

點解佢要用Twitter

公開翻牆?